【封殺港獨】港府清算FCC 學者批「愛國變害國」頗愚蠢

【封殺港獨】港府清算FCC 學者批「愛國變害國」頗愚蠢

15小時前
即時要聞

中大政治及行政學系高級講師蔡子強指，港府今次做法相當愚蠢，原本看似「愛國」的行為，變成害國。(資料圖片)

港府封殺提倡港獨的香港民族黨外，更向早前提供場地予民族黨召集人陳浩天演講的香港外國記者會（FCC）算賬，當日主持演講的FCC副主席Victor Mallet，突然不獲港府續發工作簽證。

中大政治及行政學系高級講師蔡子強認為，港府今次做法相當愚蠢，會令西方社會對香港的觀感扣分之餘，更可能影響香港作為中國窗口的角色，最終表面上看似「愛國」的行為適得其反。

蔡指出，Mallet本身在《金融時報》任職，而《金時》是對英國朝野、以至整個世界都具影響力的媒體，所以今次事件對西方社會的衝擊不單純針對FCC，亦會針對《金時》。

他續指，而香港在過去一世紀如韓戰、六四等事件中，都為中國擔當重要的窗口角色，當中源於西方社會認為香港有獨特的政治角色，中港有不同的政治體制，即使西方社會敵視中國，香港都不會牽涉其中。

但他續指，今次Mallet事件會令西方社會不禁反問「香港在政治上還與中國有甚麼分別」，甚或影響到貿易戰中，香港已不能再擔當中國的窗口角色，「令香港（被）拖埋落水」，使當局原本看似「愛國」的行為變成害了國家。

蔡認為，無論港府會否作解釋或有何解釋，目前經已有瓜田李下之嫌，外國亦未必相信當局的解釋，而將事件與FCC一事掛勾。

民陣候任人權組召集人梁穎敏認為，事件很明顯與香港外國記者會於8月邀請陳浩天出席講座相關：「從梁振英於租約條款上無風起浪，到今次不發簽證事件，政府已不惜拋棄國際形象，竟將紅線劃到外國記者身上，可見其擅用公權力打壓新聞及言論自由，已達瘋狂狀態。

政府不單無法向香港市民交代，更在向全世界展示，香港正全速大陸化。」

立會補選新聞，《蘋果》一網睇晒

取消香港政策法變成自我實現預言

歷史相當有趣